【首批政治犯｜國安法被捕】17歲少女絕望告白︰被清算感到已失去未來

唔好因為人哋唔出名就唔理佢

推

捐錢

望到香港人咁嘅樣，係人都失望啦，連登仔日日仲喺到打飛機

【首批政治犯｜國安法被捕】17歲少女絕望告白︰被清算感到已失去未來
8小時前

「佢哋話我煽動他人分裂國家。」緩緩地唸出自己的罪名，17歲的何忻諾 (Yanni) 不禁失笑。「我17歲都分裂到國家，你17歲在做什麼？」她漫不經心地開起自己玩笑來，令人懷疑眼前的她，不是首批涉嫌觸犯國安法被捕的學生一員，亦不是那將面臨不為人知的國安法審訊的少女。

還記得17歲的你在做什麼嗎？在球場上揮灑如豆的汗水，爭校際獎盃？買飲品和小食分著吃，邊吃邊看今期流行？或是，與密友大談班中八卦和明愛暗戀……這樣平淡又實在的青春，對於Yanni大概過於侈奢。「事實我也只是一般的青年，我喜歡唱歌彈結他，我的夢想是開一間cafe，與客人談談他們的故事，我希望可以過平淡的日子。」她在社交媒體Instagram如是寫到。

拘捕
7月29日，談起當日的拘捕行動，Yanni猶有餘季。眼前的女生，與一般青年無疑，電話不離手，當時沒有注意周遭的環境。Yanni表示，近年不時都被不明人士跟蹤，但想過拘捕行動如此草率。據Yanni所述，「我在大圍火車站對出的行人天橋行到一半，突然有人衝出來搶走我的電話。我未知道發生什麼事，然後又有幾個人衝出來把我壓在天橋邊。」拘捕後，一行近二十人的警員隨即把Yanni帶回家中搜屋。行動期間，撿走其多件身個人物品，包括兩部電腦和手提電話。
恐懼
「驚啊，連律師佢哋都唔係好清楚未來的法律程序嘅走向會點。又驚要坐監，要同家人朋友分開呢啲。」生於小康家庭的她，「無人會想坐監。一定好難捱，因為和我自己原本的生活唔同，我原本的生活是很不規律的人。」

「但這件事不是我可以選擇的，不由我說能否接受，而是我去到這個階段被迫要接受這件事。」
啟蒙
2016年，是影響她深遠的一年，令Yanni從一個不知天高與地厚的少女，試過制度和自由，漸學會很多困憂。

同年，只有13歲的她加入了學生動源。四年的社運生涯，成就今天的她。今年6月30日，學生動源召集人鍾翰林根據組織會章停止香港地區一切事務，即日起遣散香港地區全體成員，並表示所有組織事務將會交由海外成員繼續運作。
承擔
歲月靜好，不過是有人替你負重前行。「比起周梓樂、陳彥霖、中槍的義士，我所承受的簡直不值一提，有人願以生命去換取自由，我又有何資格談『後悔』二字。」

還未成年，未來還未，就要作入獄的心理準備。「我覺得可以接受嘅刑期係三⋯⋯四⋯⋯五年內，最好三年啦。我寧願喺監獄入面捱過呢幾年，都好過我呢一世都返唔到香港。」她有難得的樂觀。「我係個好貪玩，靠小聰明蒙混過關的人，想就咁平平淡淡hea一世。」不知從何時起，這樣平凡的願望，對於Yanni、對於香港人來說，已經遙不可及。
寄語
7月生日，剛滿17歲不久的Yanni選擇正面迎戰國安法，有些說話，她不吐不快。「不要整天想著要移民，因為移民解決不了問題，上一代已經留了很多問題予我們，我們不可以讓下一代去經歷同一個問題。」對於自己所持的信念，她也不退不讓，「這一年以來發生的所有事，全部都是建基於大家對香港人的身份認同。一個共同體，如果大家都相信自己是香港人，就自然會很想為這片地去做多點，去付出更多。」

香港究竟有幾多個17歲死係呢個政權手上

乜都係捐錢

根本係鳩黎

樓上堆五毛唔洗放負啦

睇yanni ig真心想喊

痴撚線17歲分裂到國家

收皮啦港共

我17歲都分裂到國家

制裁制裁

你d手足仲鬥緊黃。 同埋發緊脾氣
你坐住等下先。

無犧牲無勝利，香港人呢刻要做既事就係move on,唔可以令佢地既犧牲白白浪費

push

17歲都分裂到國家
呢個國家究竟有幾廢

政府真係有病

Push

未成年都話分裂国家
垃撚圾政權

唉

他只是個孩子啊

垃圾港共

17歲小妹妹可以將中國分裂
中國都幾脆弱下

PUSH

準時返工

推一下

手足

呢個真，淨係識響連登放負，係人都失望

國際線有任 請每日推Post

妹妹好勇敢灑脫
預咗坐幾年

係啊,你放負又好撚醒啊,最清醒係你啦

手足唔係condom
爭氣啦香港人

香港人 廢柴

17歲就話犯惡法

唔出名個班從來都係最撚慘....

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

義士唔會被忘記，良心犯會得到市民接納，黑狗相反!

「比起周梓樂、陳彥霖、中槍的義士，我所承受的簡直不值一提，有人願以生命去換取自由，我又有何資格談『後悔』二字。」

香港人既權力只係剩返低身上有錢

17歲

之前鼓吹攬炒啲人依家點諗？

炒到個個比人清算

講事實咋

唔好話咩放負

唉 但public俾到既attention永遠都唔可以平分俾所有手足
大家盡力啦

仆街政權，一定要早日支爆

可以點幫

除左參軍同捐錢重有乜可以做？

武裝起義？槍都未有可以做乜

連登：有子彈，快啲share/retweet

p

sbt
個個都係咁 唔講佢地岩聽既就係五毛pr藍絲

正cls

攬炒到極致送埋中啦,又睇唔到啊事實撚

無呀
繼續返工儲錢移民
得閒買下蘋果食下黃店咁囉

推上twitter熱門救人

sad but true

趁早走啦

啲人硬係唔聽

都唔知你喺到放咩閪負,形勢一路好轉緊
日本換左個鷹派上嚟實撐香港唔講,
王毅個外交輸晒所有歐洲國家杯葛中國唔理,連羅冠聰就嚟上時代封面都唔知
我地國際線贏緊,攬炒一路形勢大好,驚咩姐?

你UP乜呀9唔答8
原來你之前都鼓吹人地攬炒？
人地送中，你未恨到囉
攬炒撚

有冇link

推推推

有留意開實搵到

好嬲

香港人 抽水！
暗串 正苦 抽水抽水 鬥黃鬥黃
被清算？點解嘅？
香港人 鳩縮！

香港人 鬥黃！
香港人 被清算！

，

無留意開

機會嚟啦！扑扑扑

推推推
阿妹、我們對你唔住先搞到這一代人受苦

垃圾政權

有去旁聽嘅一定會明，真係得出名嗰班會有成班人聲援。

Nobody嘅只會得極少專業旁聽師日日去聽，如果無人喺網上講或者俾傳媒報，大眾唔會日日去留意，甚至好多人都唔知手足嘅案係排到滿哂，日日都有開。

買贖罪券，抗爭外判。
我支持民主㗎，你去衝，我會捐錢俾你打官司。
英國公佈5+1計劃，成班話去海外建國，留低手足坐監。

咁點解我身無分文

推啊

得十七歲

好簡單全城罷工
點解香港會做唔到

其實上年到宜家咁多人做咁多嘢，然後總會有一堆垃圾剩係識講咩「冇用」，話人「冇做嘢」，話人「抵死啦」，完全視所有人嘅努力如浮雲，呢班人係咩人？我相信大家心中有數

Yanni (被捕人) 係facebook 問緊報導入面個Yanni 係乜水

壹傳媒做乜撚作文

等下啦 要食黃店建立黃圈

發展到：首批政治犯送中為國捐軀，捐出有用「組織」

香港人：好嬲好嬲，口爆式繼續：香港人反抗！！！香港人報仇！！！ 聽日準時返工，放工去Donki，夜晚睇下準備去邊度旅行先

有冇link?

我都唔知，但我決定會去參軍先。希望多啲人有軍事經驗

17歲手足⋯⋯

有d浮左唔知去邊

係你太正面定我太負面

要坐嘅手足先係實實在在禁受緊

你講個啲都係嘴炮下，實際影響唔大

推，要比多啲人知

咁我真係唔知點覆好啦,不如你教我開post啦,最好連登日日成版死老豆咁好嗎?

你老母就出嚟做雞

呢隻五毛block 左好耐啦

『不要整天想著要移民，因為移民解決不了問題，上一代已經留了很多問題予我們，我們不可以讓下一代去經歷同一個問題。』

好偉大
respect

反思自己。。。

好無力

現實就係咁殘酷

留名睇你被屌
但係事實的確就係好似你講嘅咁

聯署支持封殺微信同TikTok

Respect

依刻幫唔到，國際線永遠都唔夠人，Twitter得閒上水like推文，再唔係無時間follow一下人都唔夠like零成本都唔做

望到「望到香港人咁嘅樣，係人都失望啦，連登仔日日仲喺到打飛機」咁既留言，係人都失望啦，連登仔日日仲喺到打飛機

點幫

童軍啊?香港喎大佬
當然你係散水撚一早走左就當我無講過,我地等你有朝一日返嚟拯救大家

好嬲好嬲
食返黃店下下火

35+35+35+，議會留任議會留任

17歲都分裂到嘅國家，趁地淋啦